中國武術協會：習武之人不能以門派、拳種名義參加格鬥搏擊

近日中國體育總局、公安部、民政部、衛健委、市場監管總局等5部委聯合印發《關於加強搏擊類項目賽事活動安全管理工作的若干意見》，規範搏擊類體育賽事活動。此外，中國武術協會也向武術界發出《關於加強行業自律弘揚武術文化的倡議書》，要求武術習練者不得以武術拳種、門派名義參加綜合格鬥、自由搏擊等搏擊類項目賽事活動，不參加不分項目、性別、年齡、體重級別等不規範賽事活動。

早前70歲「渾元形意太極掌門」馬保國與50多歲的業餘搏擊手比賽，在30秒內被擊倒3次，引發巨大爭議。對此，中國武術協會相關負責人表示，近年來一些商業性賽事無需體育部門審批，但一些賽事存在規則不明確、組織不規範、現場急救設施不完善等問題，有造成人員傷亡風險。中國武術協會則倡議武術行業弘揚社會主義核心價值觀，提升武德修養，強身健體，傳遞正能量。

徐曉冬

唔准打未唔會輸囉，有咩問題 拍多幾套葉問又可以繼續打飛機

Fing 春繼續同門拆招圍威喂，個個以為自己大師級，分分鐘對d學一年泰拳ge都唔夠打

屌你老母好想打支那豬

葉問電影系列己成笑話

中國大部分武術根本性缺點係缺乏抗打能力 , 幾野就俾人 KO

垃圾土共偷呃捌騙又得, D芝麻人武俠偷呃捌騙又唔得
咩都要管, 遲下射精都要管, 又ISO9001又盛, 比土共領導先上

政府唔比以門派，拳種名義比賽
堆江湖高手就有籍口推比賽

唔比賽 牛皮就唔會穿
可以永續cup水

以前馬保國已經試過
同徐曉東比賽前
提早搵人打電話比公安 話有人毆鬥
公安一來 場比賽唯有取消

驚俾人打死呀嘛 所以咪唔可以去大交囉。

正如特首都唔可以以政黨身份參選

佢地的5000年中國夢發唔停

中國武術係無敵
輸果班只係騙子

真正的高手唔會去打比賽

傳統武術根本只限於拆招，從來冇針對過身體訓練 上到去兩分鐘未打完已經冇氣啦

泰拳個d真係操撚到你爆肺，地獄式訓練操半年應該可以屌打9成所謂國術大師

其實古代人練武都會舉啞鈴 石鎖 做引體上升同掌上確
不過依加班傳武大師多數都係呃食

抗打能力係人嘅問題 本身唔練比人打 咁一比人打咪pk囉 真係打嘅人 用咩武術打都勁

打爛仔交?

真正睇戲睇小說睇上腦

關呢個部門咩事

市場監管總局

邊跳舞邊打交囉

習武，乃為強身、愛國，而非好勇鬥狠

傳統武術根本打仗用，用武器一招死，抗打練來無用。

咁打支那狗囉

笑左 武術變左陶冶性情
不如變埋只有理論啦 笨

搞華山論劍得唔得？